% FLMM90
% !TeX spellcheck = it_IT
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{babel}

\usepackage{url} % Per gli url nelle references

%\usepackage[applemac]{inputenc}	%<--per la tastiera italiana e le lettere accentate per osx
%\usepackage[T1]{fontenc}			%<-- per i caratteri
\usepackage{microtype}			%espansione orizzontale dei caratteri..
%\usepackage[italian]{varioref}		%<-- per i riferimenti con pagine
%\usepackage{graphicx}			%<--per le figure
%
%\usepackage{amsmath}			%<--pacchetto American Mathematician Society
%\usepackage{amssymb}			%<--pacchetto piÀò ampio per simboli matematici
%\usepackage{eucal}
%\usepackage{mathtools}
%\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=black]{hyperref}%<--inserisce segnalibri e riferimenti indice
%\usepackage{longtable}
%\usepackage{booktabs}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{eso-pic}


%\captionsetup[table]{position=top}

\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\addtolength{\voffset}{-0,5cm}
\addtolength{\textheight}{1cm}

\usepackage{indentfirst}

\linespread{1.5}


\title{Dottorato di Ricerca \\
in Matematica e Informatica \\
XXX Ciclo \\
\ \\
Relazione Scientifica per l'A.A. 2015/2016\\
\ \\
\begin{small}
    \textbf{``Titolo \dots \linebreak \dots Titolo}''
\end{small} \\
\ \\
}
\author{Dott. Nome Cognome \\ Tutor: Prof. Nome Cognome}
%\date{10 Ottobre 2015}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Attivit\`{a} di ricerca}

\subsection{Sintesi dell'attivit\`{a} di ricerca}\label{subsec:sintesiricerca}

Descrivere qui le varie attivit\`{a} di ricerca, con eventuali sottoparagrafi.


\subsection{Pubblicazioni}\label{subsec:pubs}
\begin{itemize}
    \item[\textbf{Book Chapter}] A. Rossi, B. Verdi, \textit{``Titolo pubblicazione''}, Chapter in Handbook of Titolo, 2015. (submitted)
    \item[\textbf{Proceedings}] A. Rossi, B. Verdi, \textit{``Titolo pubblicazione''}, In Proceedings of Conference, 2016. (accepted)
    \item[\textbf{Journal}] A. Rossi, B. Verdi, \textit{``Titolo pubblicazione''}, In Journal, 2016. (rejected)
\end{itemize}


\section{Attivit\`{a} didattica}
Secondo quanto riportato nel Regolamento Didattico \cite{regolamento}, vengono dichiarati \textbf{$1,5$ CFU} (su un massimo di $9$ CFU), raggiunti in base alle attività riportate nelle sezioni seguenti.

\subsection{Corsi}
Computo parziale dei CFU: \textbf{$1,5$ CFU} ($1$ CFU ogni $6$ ore \cite{regolamento}).
\begin{itemize}
    \item A.A. $2015$--$16$ -- ``Nome Materia'' ($9$ CFU), corso di laurea in Informatica ($L-31$), docente: prof. A. Rossi. Argomenti trattati nel corso in $10$ ore di lezioni frontali ed esercitazione:
    \begin{itemize}
        \item Argomento 1;
        \item Argomento 2.
    \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Seminari}
Computo parziale dei CFU: \textbf{$1,5$ CFU} ($0,5$ CFU per ogni seminario tenuto dall'allievo \cite{regolamento}).
\begin{itemize}
    \item 1/1/2015 -- Seminario su ``Titolo''.
\end{itemize}

\subsection{Altre attivit\'{a}}
\begin{itemize}
    \item Altra attivit\'{a} 1.
    \item Altra attivit\'{a} 2.
\end{itemize}


\section{Attivit\'{a} di formazione}
Secondo quanto riportato nel Regolamento Didattico \cite{regolamento}, vengono dichiarati \textbf{$1,5$ CFU}, raggiunti in base alle attività riportate nelle sezioni seguenti.

\subsection{Corsi}
Computo parziale dei CFU: \textbf{$1,5$ CFU} ($1$ CFU ogni $8$ ore per corso mutuato da Laurea Magistrale \cite{regolamento}).
\begin{itemize}
    \item A.A. $2014$--$15$ -- ``Materia seguita'' ($9$ CFU), corso di laurea in Informatica Magistrale ($LM18$), docente: prof. A. Rossi.
    \item $1/2015$--$2/2015$ -- ``Nome corso'' ($10$ ore), corso di perfezionamento, a cura di: A. Rossi.
    \item $1/2015$--$2/2015$ -- ``Nome corso'' ($10$ ore), corso online su Sito di e-learning, docente: prof. A. Rossi. (Attestato visualizzabile al link: \url{https://www.sito.com} )
\end{itemize}


\subsection{Seminari}
Computo parziale dei CFU: \textbf{$1,5$ CFU} ($1$ CFU ogni $6$ ore \cite{regolamento}).
\begin{itemize}
    \item 24/11/2015 Ph.D Days ($3$ ore) -- \textit{Giornata conclusiva con presentazione dei progetti di ricerca di alcuni dottorandi}
    \item 1/1/2015 ($2$ ore) -- A. Rossi\\\textit{Titolo seminario}

    \item Reading Group IPLab:
        \begin{itemize}
            \item ($1$ ora) -- Dott. A. Rossi\\\textit{\#1 -- B. Verdi, C. Bianchi, ``Titolo.'', Proceedings of Conference. 2015}
        \end{itemize}

	\item Marzo -- Aprile $2015$: Partecipazione ai seminari \textbf{Ph.D. Days}:
		\begin{itemize}
			\item 1/1/2015 Ph.D Days ($90$ min) -- \\\textit{Inaugurazione e presentazione del programma formativo dei seminari}			
			\item 2/2/2015 Ph.D Days ($2$ ore) -- Prof. A. Rossi\\\textit{\#1 -- Titolo Seminario}
		\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Scuole e Conferenze}
Computo parziale dei CFU: \textbf{$1,5$ CFU} ($1$ CFU ogni giorno per scuole e convegni internazionali, $0,5$ CFU ogni giorno per scuole e convegni nazionali \cite{regolamento}).
\begin{itemize}
    \item Partecipazione come speaker al convegno nazionale \textbf{Nome convegno}, tenutasi presso luogo dal 1 al 2 gennaio 2015;
    \item Partecipazione come collaboratore al \textbf{Nome convegno}, tenutasi a luogo dal 1 gennaio al 2 gennaio 2015;
    \item Partecipazione alla scuola estiva \textbf{Nome summer school} tenutasi presso luogo dal 1 al 2 gennaio 2015.
\end{itemize}


\section{Altre attivit\`{a}}
\subsection{Attivit\`{a} di Revisione}
\subsubsection{Revisione di articoli scientifici}
\begin{itemize}
  \item Attività di reviewer per Conferenza.
\end{itemize}

\subsubsection{Revisione di tesi}
\begin{itemize}
  \item Relazione progetto finale di A. Rossi: ``Titolo tesi''. Relatore: Prof. B. Verdi; correlatori: Dott. C. Bianchi e Dott. D. Viola.
\end{itemize}

\subsection{Attivit\`{a} affini}
\begin{itemize}
    \item Attivit\`{a} affine.
\end{itemize}


\section{Sintesi dei CFU conseguiti}
% Commentare una delle due versioni
% Versione per primo anno
Visto il Regolamento Didattico \cite{regolamento} e per quanto riportato nella presente relazione, il sottoscritto Dott. A. Rossi dichiara di aver regolarmente conseguito \textbf{$1.5$ CFU}, relativamente all'A.A. 2014/2015. La seguente tabella riassume ulteriormente il computo dei CFU totali conseguiti:


% Versione per anni successivi al primo
Visto il Regolamento Didattico \cite{regolamento} e per quanto riportato nella presente relazione, il sottoscritto Dott. A. Rossi dichiara di aver regolarmente conseguito \textbf{$6$ CFU}, relativamente all'A.A. 2015/2016. Sommati ai \textbf{$7$ CFU} conseguiti relativamente all'A.A. 2014/2015, si dichiara un totale di \textbf{$13$ CFU} finora conseguiti. Le seguenti tabelle riassumono ulteriormente il computo dei CFU totali conseguiti:

% Modificare eventualmente, le righe della tabella sono puramente indicative
% TABELLA PRIMO ANNO
\begin{table}[h]
    \begin{tiny}
        \centering
        \caption{CFU conseguiti nell'a.a. $2014/15$.}
            \begin{tabular}{|c|c||c|c|}
                 \hline
                 % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
                 \textbf{ATTIVIT\`{A} FORMATIVA} & \textbf{CFU PREVISTI} & \textbf{IMPEGNO SOSTENUTO} & \textbf{CFU CONSEGUITI} \\ \hline\hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Corsi (attivit\`{a} didattica)} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Seminari (attivit\`{a} didattica)} & $0.5/sem.$ & $2$ $sem.$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Corsi mutuati da magistrale} & $1/8h$ & $8h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Seminari} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Scuole e Conferenze (Int.)} & $1/giorno$ & $2$ $gg.$ & $2$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Scuole e Conferenze (Naz.)} & $0.5/giorno$ & $2$ $gg.$ & $1$ \\ \hline\hline
                 \multicolumn{3}{|l|}{\textbf{CFU TOTALI CONSEGUITI (a.a. $2014/2015$):}} & \textbf{$6$} \\
                 \hline
            \end{tabular}
    \end{tiny}
\end{table}

% TABELLA SECONDO ANNO - COMMENTARE SE SOLO PRIMO ANNO
\begin{table}[h]
    \begin{tiny}
        \centering
        \caption{CFU conseguiti nell'a.a. $2015/16$ e computo complessivo.}
            \begin{tabular}{|c|c||c|c|}
                 \hline
                 % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
                 \textbf{ATTIVIT\`{A} FORMATIVA} & \textbf{CFU PREVISTI} & \textbf{IMPEGNO SOSTENUTO} & \textbf{CFU CONSEGUITI} \\ \hline\hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Corsi (attivit\`{a} didattica)} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Seminari (attivit\`{a} didattica)} & $0.5/sem.$ & $2$ $sem.$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Corsi per dottorandi} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Corsi online} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Seminari} & $1/6h$ & $6h$ & $1$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Scuole e Conferenze (Int.)} & $1/giorno$ & $2$ $gg.$ & $2$ \\ \hline
                 \multicolumn{1}{|l|}{Scuole e Conferenze (Naz.)} & $0.5/giorno$ & $2$ $gg.$ & $1$ \\ \hline\hline
                 \multicolumn{3}{|l|}{\textbf{CFU TOTALI CONSEGUITI (a.a. $2015/2016$):}} & \textbf{$7$} \\ \hline\hline\hline
                 \multicolumn{3}{|l|}{\textbf{COMPUTO COMPLESSIVO CFU CONSEGUITI:}} & \textbf{$13$} \\
                 \hline
            \end{tabular}
    \end{tiny}
\end{table}


\vfill

\bigskip
Catania, \today
\bigskip

\begin{flushright}{Dott. A. Rossi \\ \bigskip Tutor: Prof. B. Verdi}
\end{flushright}

\pagebreak


\bibliography{relazioneScientifica2014}
\bibliographystyle{acm}
%\bigskip

\end{document}
